指令
---

## init

``` bash
$ hexo init [folder]
```

新建一个网站。如果没有设置 `folder` ，Hexo 默认在目前的文件夹建立网站。

## new

``` bash
$ hexo new [layout] <title>
```

新建一篇文章。如果没有设置 `layout` 的话，默认使用 [_config.yml](configuration.html) 中的 `default_layout` 参数代替。如果标题包含空格的话，请使用引号括起来。

## generate

``` bash
$ hexo generate
```

生成静态文件。

选项 | 描述
--- | ---
`-d`, `--deploy` | 文件生成后立即部署网站
`-w`, `--watch` | 监视文件变动

该命令可以简写为
```bash
$ hexo g
```

## publish

``` bash
$ hexo publish [layout] <filename>
```

发表草稿。

## server

``` bash
$ hexo server
```

启动服务器。默认情况下，访问网址为： `http://localhost:4000/`。

选项 | 描述
--- | ---
`-p`, `--port` | 重设端口
`-s`, `--static` | 只使用静态文件
`-l`, `--log` | 启动日记记录，使用覆盖记录格式

## deploy

``` bash
$ hexo deploy
```

部署网站。

参数 | 描述
--- | ---
`-g`, `--generate` | 部署之前预先生成静态文件

该命令可以简写为：
```bash
$ hexo d
```

## render

``` bash
$ hexo render <file1> [file2] ...
```

渲染文件。

参数 | 描述
--- | ---
`-o`, `--output` | 设置输出路径

## migrate

``` bash
$ hexo migrate <type>
```

从其他博客系统 [迁移内容](migration.html)。

## clean

``` bash
$ hexo clean
```

清除缓存文件 (`db.json`) 和已生成的静态文件 (`public`)。

在某些情况（尤其是更换主题后），如果发现您对站点的更改无论如何也不生效，您可能需要运行该命令。

## list

``` bash
$ hexo list <type>
```

列出网站资料。

## version

``` bash
$ hexo version
```

显示 Hexo 版本。

## 选项

### 安全模式

``` bash
$ hexo --safe
```

在安全模式下，不会载入插件和脚本。当您在安装新插件遭遇问题时，可以尝试以安全模式重新执行。

### 调试模式

``` bash
$ hexo --debug
```

在终端中显示调试信息并记录到 `debug.log`。当您碰到问题时，可以尝试用调试模式重新执行一次，并 [提交调试信息到 GitHub](https://github.com/hexojs/hexo/issues/new)。

### 简洁模式

``` bash
$ hexo --silent
```

隐藏终端信息。

### 自定义配置文件的路径

``` bash
$ hexo --config custom.yml
```

自定义配置文件的路径，执行后将不再使用 `_config.yml`。

### 显示草稿

``` bash
$ hexo --draft
```

显示 `source/_drafts` 文件夹中的草稿文章。

### 自定义 CWD

``` bash
$ hexo --cwd /path/to/cwd
```

自定义当前工作目录（Current working directory）的路径。

